---
title: BLOG对传统大众传媒的影响
lang: zh
date: 2006-06-22
tags:
- commentary
---

> blog 是一个易于使用的网站，您可以在其中迅速发布想法、与他人交流以及从事其他活动。所有这一切都是免费的。
>
> ——blogger.com

从上述Google对BLOG的定义中可以看出，BLOG是一个网站，但是BLOG是易于使用的，任何一个想发布想法、与他人交流的人，无需掌握网站制作的专业知识，就可以迅速建立自己的BLOG网站。

网站是什么？是一种媒体。
当你的BLOG每天有数万IP的流量，你的网站就是一个有不小的影响力的媒体。
BLOG既然是一个网站，那么也是一个媒体。

传统大众传媒又是什么？当然也是媒体。
同样是媒体，BLOG与传统大众传媒不可避免的产生了竞争的关系。

## BLOG与传统大众传媒的竞争

BLOG与传统大众传媒在话语权上构成了竞争关系。在BLOG出现之前，话语权几乎完全被传统大众传媒掌控，而在BLOG时代，任何人都可以通过BLOG发布自己的想法，这样，习惯于上网获取信息的读者就会看到许多不同于传统大众传媒的“非正统”观点。

## 传统大众传媒对BLOG的应对

我认为，传统大众传媒不必把BLOG视作洪水猛兽，因为传统媒体仍然有自己的市场。不常上网的人是传统大众传媒的主力读者，可以对这些人做好自己的产品（媒体内容）。

## 传统大众传媒的BLOG化

传统大众传媒也可以与BLOG合作，可以推出自己的网络版。不过，不是简单的“电子版报纸”。虽然“电子版报纸”也有人阅读，但是这不是BLOG化。
BLOG化的传统大众传媒，应该至少加入访客评论的功能。
虽然这样可能会导致评论的观点偏离传媒的原意，但是为了能够在BLOG时代保住自己的话语权，只能这样了。
当然可以由传媒编辑对评论做一定的引导。
简单的说，就是传统大众传媒披上BLOG的外衣，在习惯于阅读BLOG的网络一代中找到自己的位置。
